《紐時》為何轉移到首爾？《路透》編輯：東京生活費高，新加坡太熱，去台灣 中國會不高興

〔即時新聞／綜合報導〕中國政府強行實施「港版國安法」引發國際輿論譁然，美媒《紐約時報》（New York Times）今（15）日宣布，香港部分編採人力明年將轉移到韓國首爾。

曾在《紐時》工作過、現居新加坡的多伊歐轉推嘉羅貼文指出：「東京也很棒，物價高昂，但生活品質很高；而台北生活品質也很好，還比東京便宜，但你知道的，會讓北京生氣氣，新加坡太熱了。」

仲擔心中國高唔高興? 狗改不了吃屎..

東京同首爾差唔多姐

首爾有幾好呀？

白皮豬點會唔貪錢

英文差,稅高

傻仔，你第一個出黎話搬就奶左野啦

直接搬入中国咪最好

怕中共唔開心做咩要走

物價高昂，但生活品質很高

點解用生活品質 唔用生活水準

生氣氣

香港都好熱

首爾都幾好
啲女又正

星加坡有呢個一世都擺脫唔倒既缺點

一個前員工係到估
未必係真

一下就去到台灣邊好玩㗎

北京生氣 no ball fucking pussy

點解唔去澳門呀
咁澳門點超越香港

唔係咁都信啊嘛

南韓人尤其後生果堆啲英文叻左好撚多

精英 專業人士係 一般人同日本差唔多

串鳩紐約時報之嘛

口音唔會差過日本就得啦

係路透話佢驚
但佢冇認喎
似同行互酸多啲

日本人力短缺，東京請人唔係咁易

屌你老味 !

鍾意聽 K扑 咪講囉

差唔多

屌⋯⋯仲激嬲共產黨

而南韓重有一個問題
就係北韓的威脅

可見香港本來條件幾好

咁用法ge酸實真香港人唔會用。用少d呢啲西字
串、潤、窒、隊

新一代韓國人d英文好勁下
成個abc咁

同香港濕熱比如何？
利申未去過

在亞洲，香港真的是 不可取代！

可以直播北韓入侵

我見到呢到題目
第一樣諗到都係韓國人英文好過日本人

佢哋好鍾意讀大學時，停學一年到外國旅遊、生活、學英文
去到歐美澳，周圍都係韓國年青人

好彩唔係話東京好熱

想中國高興直接入中國就得架喇

咪係

Conan哩條片入面個網吧男啲英文流利到

唔覺首爾生活費平

地獄朝鮮，韓國後生競爭程度慘過香港10倍，英文冇辦法唔叻

quality
level

似銀行返工

同埋受到韓國流行文化所影響
我覺得外國人好鍾意韓國人

好記得當年Gangnam Style紅爆全球
去到布拉格，啲店員都用韓文同我Hi say

呢幾年仲有k pop、Netflix韓劇、韓國電影
見到人哋不斷進步
再望下依家既香港，真係好唏噓

所以話左膠報都係垃圾嫁啦

知人地會嬲仲搬走

自殺率世界頭十
真係痴撚線

好似第二，亞洲第一

其實簡單啲黎講, 韓國digital 發展得最好
人地5G全球領先

人地有roof korean名鎮天下ar ma

人地一年四季都係夏天

垃圾

咁點解唔喺大陸？橫掂都要奶共

應該睇中泡菜有抗爭意識

唔好激嬲共產黨

搬出香港支那仲嬲

佢係熱到西+大陸冷氣
你入撚左室內都唔涼（除非去大商場）

日本妹

好耐以前去過一次出差，唔想再去
下午通常會落吓雨，好快又出太陽，一蒸啲熱氣上曬嚟
最後個日得閑，日頭自己行吓街，係條街熱到頂唔順，屌你真係有冷氣商場就走入去
夜晚係海邊都係熱

韓國有樣嘢係贏晒所有其他國家
就係高新聞自由度

我覺得係新聞自由
新加坡試過唔知邊間外國媒體係外國寫衰佢（好似係金融時報）
之後話要懲罰佢
但係因為本身嗰間外國媒體係新加坡有Office
只好跪低

移民都要問過中共？
當正個世界係自己？

唔硬碰硬 唔通避開都唔得咁霸道

我覺得幾幽默喎
特登 point out 中国不爽其實咪嘲諷緊中国

夜晚涼過香港
無咁多屏風樓同綠化度高

台灣應該最高
勁撚多唔fc既新聞

廢 冇膽

其實有冇人留意返 其實係到潤鳩中共

香港有晒後三者嘅缺點

唔係搬去台北就係 廢 冇膽

唉

去首爾可以親近一下金將軍啊

咪係囉有冇人提下佢呀 拿拿聲撤回啦

驚無啦啦比人拉左
基本上而家所有外國人都好危險
中共可以隨時拉你一兩個然後要脅你
好似加拿大咁

睇錯 東京熱

睇過唔少youtube既旅遊blog
好多人都話消費黎講首爾平過東京好多

食住交通首爾係平好多

購物都好似平啲

南韓或成最大贏家

咁仲有咩理由？

南韓既北韓威脅=日本既颱風地震海嘯暴風雪

得閒報導下南北韓咪幾好

正想問紐時係咪左膠報

金仔呢輪都冇咩聲出啦

得紫菜飯相對平啲 , 去到啲大車站好鍾意買黎食

我睇到啲價錢同香港差唔多，好多仲平啲

呢句應該串佢啫

去果啲街邊大排檔 , 最平都要 $80 食一次 , 有啲仲唔做一人生意 , 毒撚地獄

"新加坡太熱了"

喂!

新加坡真係太熱了

有韓妹已經夠吸引

班記者驚共產黨有咩問題人哋有好多特派記者喺中國，一搬去台灣被中國封殺等於冇得報中國嘅新聞，咁變咗報嘅嘢少咗同中國發生乜事都少咗人揭發

《紐時》唔係走晒，係走一部分，有人會留喺香港
用腳反對國安法，但係又留底幾個人質
再踩台灣一腳
啲政治觸覺真係不敢恭維

Push